\documentclass[a4paper]{scrartcl} [2016/09/17]
\usepackage[utf8]{inputenc} %кодировка
\usepackage[english,russian]{babel} %поддержка языка
\usepackage{mathtext} %поддержка матформул
\usepackage[normalem]{ulem} %для подчеркивания
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{misccorr}
%\usepackage{graphicx} % для изображений
\usepackage{amsmath}
\usepackage{geometry} %для установки параметров страницы не по умолчанию

%задание полей
\geometry{left=1cm}
\geometry{right=0.5cm}
\geometry{top=3cm}
\geometry{bottom=4cm}
%%%%%

\begin{document}
\par
\Large

{\par \raggedleft Таблица результатов тестирования метода \\
прогонки для трехдиагональной матрицы\\
Подготовила студентка МГУ им. М. В. Ломоносова\\
факультета ВМК кафедры ВТМ\\
Горбатова Анна \par}

\vfill
\large
 Метод прогонки для трехдиагональной матрицы тестировался на сложность алгоритма и на 
асимптотическую устойчивость. 
Тестирование проводилось на матрицах порядка $2^{24}$, $2^{25}$ и $2^{26}$.
Коэффициенты матрицы высчитывались случайным образом так, чтобы существовало диагональное преобладание.\\
Практическая сложность метода находилась из формул:\\

$t_1 = cN_1^{\displaystyle{\alpha}}$; \qquad
$t_2 = cN_2^{\displaystyle{\alpha}}$; \qquad
$c = const$ \\

Отсюда получаем: \\

$\alpha = \log_{\frac{t_2}{t_1}}\displaystyle\frac{N_2}{N_1}$ \\
\bigskip

Рассмотрим результаты 5 тестирований и подведем итоги:\\

\bigskip
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|}
    
    \hline
    № теста                                    & 1           & 2           & 3           & 4          & 5      \\
    \hline  
    Время прогонки & & & & & \\
     матрицы & 2           & 2           & 2           & 2          & 2      \\
    размера $2^{24}$, c  & & & & & \\
    \hline
    Время прогонки& & & & & \\
    матрицы & 9 & 9           & 9           & 9          & 9      \\
     размера $2^{26}$, c & & & & & \\       
    \hline
    Итого & & & & & \\
    сложность                    & $n^1$       & $n^1$       & $n^1$       & $n^1$      &  $n^1$ \\
     метода: & & & & & \\
    \hline
    Погрешность & & & & & \\
    решения          & $~1.0900*10^{-16}$ & $~1.0902*10^{-16}$ & $~1.0899*10^{-16}$ 
    & $~1.0899*10^{-16}$ & $~1.0900*10^{-16}$ \\
    для матрицы $2^{25}$ & & & & & \\
    \hline

\end{tabular}

\bigskip
\bigskip


\uline{Вывод:} данная реализация метода не превышает теоретическую сложность, а также является ассимптотически устойчивой, 
при соблюдении достаточных условий устойчивости метода, таких как диагональное преобладание. 


\end{document}
